\begin{myenumerate}
    \item Construis un triangle $IRT$, rectangle en $T$, tel que $IT=5$~cm et $IR=8$~cm. {\em Explique la méthode utilisée}.
    \item Calcule une mesure, arrondie au degré près, de l'angle $\widehat{TIR}$.
    \item Calcule la longueur exacte du segment $[TR]$.
    \item Où placer le centre du cercle circonscrit au triangle $TIR$. Explique pourquoi.
  \end{myenumerate}